{
  "questions": [
    {
      "question": "محبوب ترین فریم ورک جاوا اسکریپت کدام است؟",
      "options": ["Angular", "React", "Svelte", "Vue"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "ری اکت را کدام شرکت اختراع کرد؟",
      "options": ["Google", "Apple", "Netflix", "Facebook"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "بلوک اصلی سازنده برنامه های ری اکت چیست ؟",
      "options": ["Components", "Blocks", "Elements", "Effects"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "نام سینتکسی که برای توصیف رابط کاربری در اجزای ری اکت استفاده می کنیم چیست؟",
      "options": ["FBJ", "Babel", "JSX", "ES2015"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": " چگونه داده ها به طور طبیعی در برنامه های ری اکت جریان دارند؟",
      "options": [
        "از والدین گرفته تا فرزندان",
        "از فرزندان گرفته تا والدین",
        "هر دو راه",
        "توسعه دهندگان تصمیم می گیرند"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "چگونه داده ها را به کامپوننت فرزند منتقل کنیم؟",
      "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parameters"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "چه زمانی از درایو استیت استفاده کنیم ؟",
      "options": [
        "هر زمان که استیت نباید باعث رندر مجدد شود",
        "هر زمان که استیت را بتوان با یک افکت همگام کرد",
        "هر زمان که استیت باید برای همه اجزا قابل دسترسی باشد",
        "هر زمان که بتوان استیت را از متغیر استیت دیگری محاسبه کرد"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": " چه چیزی باعث ایجاد رندر مجدد رابط کاربری در ری اکت می شود؟",
      "options": [
        "اجرای افکت",
        "انتقال پراپس",
        "state به روز رسانی  ",
        "در دام add event listener اضافه کردن "
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "چه زمان در ری اکت مستقیم ذام را دستکاری میکنیم",
      "options": [
        "زمان که بخواهیم مستقیم به یک ریویداد گوش بدهیم",
        "زمانی که احتیاج به تغییر  رابط کاربری داشته باشیم",
        "زمان که بخواهیم استایل اضافه کنیم",
        "تقریبا هرگز"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "در چه شرایطی از کال بک برای به روز رسانی حالت استفاده می کنیم؟",
      "options": [
        "هنگام به روز رسانی استیت کند خواهد بود",
        "زمانی که استیت به روز شده بسیار پر داده باشد",
        "زمانی که به روز رسانی استیت باید سریعتر اتفاق بیفتد",
        "وقتی استیت جدید به استیت قبلی بستگی دارد"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": " اگر تابعی را به هوک استیت ارسال کنیم، آن تابع چه زمانی فراخوانی می شود؟",
      "options": [
        "در هر با رندر محدد",
        "هر بار که استیت به روزرسانی میشود",
        "فقط در همان رندر اولیه",
        "اولین باری که استیت را به روز می کنیم"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "در رندر اولیه کامپوننت استفاده کنیم ؟ API از کدام هوک برای درخواست ",
      "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "بشوند ؟ useEffect  کدام متغیرها باید وارد آرایه وابستگی",
      "options": [
        "معمولا هیچ کدام",
        "همه متغیرهای استیت ما",
        "همه استیت ها و پراپس مورد اشاره در افکت",
        "تمام متغیرهای مورد نیاز برای پاکسازی"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "یک افکت همیشه در رندر اولیه اجرا می شود",
      "options": [
        "درست",
        "بستگی به آرایه وابستگی دارد",
        "غلط",
        "بستگی به کد موجود در افکت دارد"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "اگر یک افکت آرایه وابستگی نداشته باشد چه زمانی اجرا می شود؟",
      "options": [
        "زمانی که کامپوننت ساخته میشوند",
        "زمانی که کامپوننت از بین می رود",
        "اولین باری که کامپوننت رندر مجدد میشود",
        "هر بار که کامپوننت رندر مجدد میشود"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}
